星航美女空姐暴斃惹風波 網民稱請病假影響晉升

新加坡航空公司一名空姐，上周三在從美國三藩市返回新加坡的航班起飛前數個小時，被發現倒斃在酒店客房內，事件引起熱烈討論。有人近日在網上直指星航刻薄員工，更暗中訂下罰則，請病假的員工會影響晉升機會，令一眾員工帶病也要「頂硬上」。

38歲的雲妮莎‧葉（Vanessa Yeap，音譯）上周三逝世，有指她曾向同事透露身體不適。一名網名菲利普‧林（Philip Lim）的人在個人facebook聲稱，星航的員工都不會請病假，因為這會影響晉升機會。他又指每一名員工都會有10分底分，若然員工全年請超過12天病假，便會全數被扣掉。請病假的次數更會成為晉升的評核準則之一，約佔分數的4至6%。而全年沒有請病假的員工，會獲得公司額外獎勵。

星航方面否認有關說法，指出不會因為員工沒有請病假而給予額外獎勵，若然員工因病請假，便應在家中好好休息，如員工因患上嚴重疾病，公司還會給予額外的有薪假期。

我有冇眼花？ 美女？

呢隻樣喺鬼佬眼中係靚女

美女外表特徵，佢全部都冇

坡豬